便衣警拍攝示威者 拒展示委任證 警員反問記者：憑乜嘢

反送中運動持續，有網民今早到中環律政中心抗議，目前約數百名示威者在律政中心外聚集。現場有多名沒有展示委任證的便衣警員在一旁監察，有便衣警員拍攝示威者，《立場》記者曾上前詢問其中一名拍攝的警員（圖左）為何沒有展示委任證，但該名警員在記者多番追問下仍拒絕出示證件，並稱自己正在工作，無法出示證件。

另一名警員（圖右）在記者查詢下有出示委任證，他指自己已出示委任證，可證明現場工作的便衣人員是警員。他又指記者站在馬路上，騷擾警察工作，質問記者「邊間報館」、「憑乜嘢」要求查看委任證，並反問記者「你張記者證呢？」

現場示威者一度鼓譟，要求警察應記者要求出示委任證，並高呼「香港警察！知法犯法！」

立場好野！

立場好波！

希望保護香港傳媒環境，請大家課金支持你認為值得既媒體

警察條例有寫囉, ON9

Link?

下次遊行同記者記得印警察通例同佢慢慢傾

立場新聞真係香港良心

並稱自己正在工作，無法出示證件。

冇證件有咩資格工作？

班黑警到而家都夠薑唔帶委任證？
你估林鄭仲保到你地？

知法犯法

ON9

「憑乜嘢」要求查看委任證
gpo都唔撚識都可以當差

啲狗吠得咁大聲 目中無人 記者都唔理

有冇片

打999話有人冒警啦

推

盧狗 點解釋

dllm 起底la

一條友拎證出黎就可以代表晒所有人

同意
印定出黎

又冒警？

根本班黑警自己都唔知警察條例係咩

憑乜野？憑警察條例囉仆街
依家又黎有法不依呀？

推啦 屌 彈藥黎

行得正企得正怕咩

憑乜野 我屌你呀著件背心就警察呀

（一）便衣人員與巿民接觸時，不論是否當值，在行使警察權力時，必須表明身分及出示委任證。(PGO 20-16)

冇委任證點俾你睇啫

垃圾

寫軍裝咋喎

（七）如由一隊軍裝人員執行任務，例如在查核牌照期間，如市民提出要求，只需其中一名人員按要求出示委任證便可。(PGO 20-16)

以後一遇到就一齊圍佢話冒警啦

琴日班狗都有問鄺仔：你邊位啊？

便衣好似唔可以一人show證就代表全部，軍裝就可以

食屎啦警犬!

警察連警察條例都唔識
好懷疑係唔係真警察定比錢合格

憑乜野唔show

又可以起底喇大家

懷疑佢冒警

搵返hklii同eleg, 我搵唔到

總之比左合理時間出示委任證
出示唔到 全部以冒警處理

罪加一等？

冇證同普通市民冇分別
打鳩你都係毆鬥咋嘛

成班偽進仔無學識又唔留意時事 唔識議員有幾奇
金鐘站亂查嗰日嗰班都唔識onq同區諾軒

同城管有撚分別

PGO不是附屬法例

Push

以為自己大撚曬囉

平時行街你都亂逗人啦仆街

圖中兩條友真警察黎?

高人工同賤好撚多
黃賭毒都齊

畜牲啲邏輯真係
就係你聲稱做緊嘢，所以先要睇你委任證吖嘛
冇委任證又何來資格「做嘢」呀

（一）便衣人員與巿民接觸時，不論是否當值，在行使警察權力時，必須表明身分及出示委任證。(PGO 20-16)
（二）如市民提出要求，軍裝警務人員須出示委任證，除了三種情況。第一是「情況不容許」出示；或第二是「出示委任證會影響警隊行動及/或危及有關人員的安全」；或第三是「要求不合理」。(PGO 20-16)

（三）市民提出要求時，警務人員要運用判斷力，衡量有關要求是否合理。他須顧及整體情況，並隨時準備證明他的決定是有理據的。各人員須明白一項大致的原則，規定軍裝人員須出示委任證，是為了一個特定的目的──證明該人員是一名獲正式委任的警務人員，因而有執法的權力。引伸下來，若某些環境因素能合理地對某人員是否正式委任的警務人員構成懷疑，市民要求軍裝人員出示委任證，便應被視為一項合理的要求。例如 ：有關人員當時並非穿著標準的制服，或者，他須要進入私人處所執行職務。

（四）訂定警務人員須出示委任證這規定並非為了滿足市民的好奇心，亦並非為了給不合作的人，提供一個便捷的途徑，讓他們阻礙警務人員合法執行職務。雖然如此，在某些情況之下，即使人員的警察身分不存在任何合理疑點，市民的要求仍可被視為合理的。各人員須時刻靈活處理，並依據優質服務的原則辦事。

（五）軍裝人員在上文第（二）題第一及第二的情況下，未能按要求出示委任證，人員其後待情況許可，便應即時出示委任證。(PGO 20-16)

（六）如警務人員未能出示委任證，而原因是「要求不合理」或最終未能遵辦，人員必須在記事冊說明原因。(PGO 20-16)

（七）如由一隊軍裝人員執行任務，例如在查核牌照期間，如市民提出要求，只需其中一名人員按要求出示委任證便可。(PGO 20-16)

狗狗唔出證既話記得叫狗狗落簿啦

支那公安好似處理城內小事
真係"警察"係上門拉人封艇 執行黨的任務個啲

又要三千個大律師解釋你聽？憑乜野？

工作唔出示證件，即係唔係警察啦！冒警，拉得

佢地駛咪再入下學堂？定個腦已經委縮到用唔到

兩隻狗好撚樣衰

毅進仔識字？

執法者無法律意識

唔熟書仲要問番記者

好似話卧底就唔洗出示

憑自我 硬漢子

似黑社會

真係知法犯法

Thanks and I will take a look

又要拎警例出黎

《警察通例》屬強制規定，不遵從的警員會被紀律處分。
睇黎依家係狗頭包庇得好嚴重喎

著龜背就係雜差，咁我好似萬子良咁剪FBI喺背脊咪係FBI

唔show證咪唔係警察
咪如果以上人士又兇神惡煞又攻擊人
咪當暴徒
咁市民應盡公民責任

冇警察委任證既人算唔算警察？
如果佢地被襲擊，會唔會當襲警？

我搵到誓言

你咁講 我話我係臥底都得啦

卧底就唔會同你講做緊嘢啦

冇知識既人用執法工作無法律知識

真係警犬咪唔洗SHOW證囉
吠2聲黎聽下俾你過

黑社會呀?

立場

直頭印出嚟派街當做文宣啦

唔怪得一哥話要教導下d狗

如果覺得出示委任證唔合理/出示唔到，佢係要落Log。
詳見

個款仲衰過尖沙咀泊車仔

點解比人講左咁耐都唔識改下 show下委任證有幾難

我係唔show呀 你又冇number
你去投訴我囉

4. 《警察通例》屬強制規定。不遵從者可能須被紀律處分。

包到出曬面，直情撕爛塊面

pish

調轉，公安權大啲

自己有就代表哂其他人

憑你係狗就要聽主人話

係咪有人冒警呀

可唔可以即場捉住佢報案冒警

好波

push

便衣唔得，因為代表唔到整體
軍裝得，因為一個人合資格就可以代表晒，亦即是如果出左事，代表果個要負全責
例如一大堆軍裝中真係人冒警搞事，係出證果個食晒

幾時我地一人著住一件黑色背心
屌你老母下下話有背心就係警犬唔洗委任證

抱歉，會加強訓練

佢真係唔識架喎

入番狗校重新訓練啦

就快要印一疊派

佢講到咁
呢鋪真係要大規模淘件警察背心返黎派喇

揚一揚就叫俾左你睇？
我點知你張委任證係咪假架
要清楚啲睇下張證個鐳射標記

最後冇比？

咁你唔show委任證又憑乜嘢執法

可以打去分區警察報警

冇證連工都冇得返啦屌......

分區警署

克警無讀過science

on9犬

你打999佢有班煩呀

狗例都唔撚識呀？

不論動機原因，只問三個問題，
佢係咪想衝入警察總部？佢係唔係由人群衝出嚟？佢係唔係警察？

黑警目的：
1. 以警員身份混入示威人士當中：製造混亂
2. 幾千示威者包圍下聲稱"返工"： 挑釁示威人士
3. 手執武器下衝入警總：煽動示威人士

文宣組兄弟， 今次定性係警察試圖混入群眾製造暴動失敗。

警察好驚你地搞大「警察煽動暴動」呢單嘢。

【警報】連登已有大量黑警進場 想大事化無

女警facebook教唆示威者衝擊!!

On9 係佢面前報狗有人冒狗啦
有無用另一件事 笑鳩下佢等佢唔好咁寸都好

行使警權先須要出示

其實依d 情況可唔可以打999話有人冒警

立場個記者好勇今朝發夢見到佢一個女記者去挑幾隻狗

對住d狗幾時都要準備定電話影哂佢地d罪証

係咪有條法例巿民可以拘捕返班黑警??

如果咁樣立場記者係咪可以話代表晒全場手足都係記者??

當然可以，可以行使市民拘捕權將其拘捕

其實行使警權先須要出示

根據香港以往DQ案例，係要立即DQ同追討過往薪金

巡邏唔係行使警權？ 如果唔係行使警權點解要問人拎記者證？

佢唔係驚賊，唔一定要比佢睇，但佢係驚賊，問佢出示佢唔出示，就一定衰

香港警察，正一垃圾

警例都唔識，係咪冒警?

完全同意！
可節錄返展示委任證同stop and search無權沒收物品 嗰部份!

做警察做到咁無恥大撚晒

屌，班垃圾狗真係好惡
下次影印份條例出來，要求佢展示

執行職務不等於行使警權

警權唔包檢查記者證

有自由問，亦有自由唔俾

補充：檢查身份證就係行使警權

佢唔show你 佢又唔否認
係咪可以代表默認係差佬
但佢又唔肯 show狗牌 係咪姐係有理由令人懷疑佢係冒警

憑你老母個臭西

如何辨認警務人員之身份/警察委任證之真偽？

警務人員在以下情況須出示警察委任證：

便衣警務人員：在行使警察權力時，必須表明身分及出示委任證。

軍裝警務人員：一般無須主動出示警察委任證，但如市民提出要求，他們亦須出示委任證，除非情況不容許，或要求不合理。

當警務人員出示委任證，只須向提出要求的市民展示委任證，而不可將委任證轉交任何市民查閱。

痴撚線

憑你地既警犬條例阿警犬
翻去睇熟先出來啦垃圾

應該係冒警喎

警察行得正企得正點會唔 show pass
一定係冒警

照佢地咁講係人都係警察
一句做緊野連証都唔洗show

憑乜野 咩憑你個警察條例有寫囉

《背水一戰馬拉松路面目測》

香港人最撚叻係打逆境波，
由六月九號打到今時今日；
由無乜人理打到萬眾一心；
由全無希望打到曙光乍現。

請各位唔好自滿，而家嘅局面唔係不勞而獲，
喺用無數義士嘅汗水；同烈士嘅血淚換番嚟。
而我哋一班十九大學生，亦會喺接連幾日繼續為香港人提供最新、最準確狗隻動向，
令各位同路人能夠安身立命，變中求勝。
<

想喺不久將來見證條例真正撒回？
想所有受誣告嘅義士被撒銷控罪？
想未來依然能夠光明正大喺條街，
大聲屌鳩港共正苦老母都無人拉？
麻煩各位喺呢場抗爭馬拉松繼續跑落去。

終點未至，未可中止。
自己香港，自己救。

唔好！

大大聲講：
有恐怖分子扮差人，我都係熄機嘞！

格籬聽到會自動跟隨熄機~

佢地鬼識咩

其實有冇得買件黑色背心 有D黃色字咁混返佢地？
黃字唔係「警察」就唔係冒警啦
反正佢都無證
你吹呀

有冇法律JJ
想問下
如果班 將來用條片
係法庭指證示威者
但證明到佢拍片時冇戴委任證
咁佢條片算唔算係不合法取證
定係只要佢轉返普通市民身份
就會繼續有效

憑咩可以唔出示

憑係一個市民已經足夠睇啦，我睇警訊大

應該屬於搜證

巴打，犯法係一人做事一人當㗎
有show證嗰隻狗冇冒警
你點樣告佢呀

推推推到仆街

印出嚟,當傳單派

1.簡稱
本條例可引稱為《警隊條例》。
46.警察通例
(1)除第(2)款另有規定外，處長可不時發出他認為適宜於管理警隊、使警隊有效率地履行職責及達致本條例的目的和規定等的命令，而該等命令亦可對第45條指明的任何事項作出規定。
(2)根據本條訂立的任何命令須稱為“警察通例”(police general orders)，並且不得抵觸本條例或根據第45條訂立的任何規例。
(由1977年第42號第13條代替)

警察通例
第20章 警署與各科組日常處理的事務
20-14 委任證
2. 只要擬進行的工作不妨礙人員妥為保管委任證，警務人員在任何時候均須隨身攜帶委任證。便衣人員不論是否當值，在與巿民接觸和行使警察權力時，必須表明身分及出示委任證。在案發現場的便衣人員，須將委任證掛在顯眼的地方，讓人易於辨認其身分。
4. 如市民提出要求，軍裝警務人員應出示委任證，除非：
(a) 情況不容許；或
(b) 出示委任證會影響警隊行動及／或危及有關人員的安全；或
(c) 要求不合理。
5. 如軍裝警務人員在上文第4(a)及(b)段的情況下未能按要求出示委任證，其後待情況許可便應即時出示委任證。如警務人員沒有出示委任證，不論是要求不合理或最終未能遵辦，均須在記事冊內說明。
6. 如一隊軍裝警務人員執行任務，例如在查核牌照期間，則只需其中一名軍裝警務人員按要求出示委任證便可。

根本呢啲例, 任佢地自己講, 玩晒啦

如果市民要求，軍裝都要show

懷疑有人冒警分裂香港 要求警方嚴正執法

AY都唔識啦上次金鐘

成堆警狗都垃圾

成個警隊腐敗到咁
冇人監管
燒得啦警隊條例
反正都冇人守冇人規管

另一名警員（圖右）在記者查詢下有出示委任證，他指自己已出示委任證，可證明現場工作的便衣人員是警員。

歷史總是驚人地相似
我帶左身份證係咪就全港既人就唔洗帶身份證啊屌你

Tvb廠可能大把依啲背心

成日衝出黎柒
究竟 之前學過咩野

佢話騷擾警方工作咪就係行使緊權力囉
你做乜野者

依家D黑警仲衰撚過黑社會

着住件背心就差人
咁我着西裝咪美國總統

差佬自己都唔蘇趴屎，唔怪得咁多冒警騙案啦
整件背心仔要幾錢姐，再搵多兩個同黨黎扮，啲廢坑廢老即刻落搭，要幾錢有幾錢要埋佢地件大陸雞老婆都仲得

結論: 香港警察知法犯法，助長騙案

的返入黃竹坑思想再改造 熟讀警例先啦

其實點解啲狗成日冇帶委任證
我唔明

憑香港法例，你係咪大過法律？

著住police背心仲唔係行使警權？

等等先

無錯查身份證係法定權力, 係一定要畀, 呢個當然係警權, 無爭議
但係根據警隊條例第54(1)條, 佢都可以扣留查究任何可疑人物, 咁查問你邊間報館同問拎記者證就自然係"查究"既一部份, 而如果該權力係透過54(1)條給予, 為何又唔係警權既一部份?

記者可以拒絕回答問題, 係基於普通法同香港法例給予所有人不自證其罪既權利, 並不等於查問本身就唔係警權既一部份喎

純粹學術討論, 因為真心想學野既

54(1) 係power to stop and detain for enquiry

好明顯冇截停記者

掉返轉係被記者要求出示證件，之後回應姐

使撚咁煩咩！
人哋都兇你：有事唔好打999！

咁你唔show老冧
有事都唔會有鏡頭影你囉！
公道呀！

記你老母？驚你老母呀！